<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="MeasureHeartRate">Zmierz puls</string>
  <string name="ApplicationName">Pulsometer</string>

  <string name="CalendarItem">Kalendarz</string>
  <string name="SettingsItem">Ustawienia</string>
  <string name="InfoItem">Informacje</string>

  <string name="openDrawer">Drawer Opened</string>
  <string name="closeDrawer">Drawer Closed</string>

  <string name="measuringPulse">Trwa mierzenie pulsu</string>
  <string name="measureCompleted">Pomiar wykonany poprawnie</string>
  <string name="release">Pomiar wykonany. Proszę puścić czujnik</string>
  <string name="cancel">Anuluj</string>
  <string name="save">Zapisz</string>
  <string name="addNote">Dodaj notatkę</string>
  
  <string name="InfoString">
    <b>Puls, tętno</b> – falisty ruch naczyń tętniczych zależny od skurczów serca i od elastyczności ścian tętniczych.

    W czasie mierzenia pulsu zwraca się uwagę na 6 charakterystycznych cech tętna:\n
    - częstotliwość: (liczba wyczuwanych uderzeń w ciągu minuty), której wartości prawidłowe zależą głównie od wieku.
    W czasie badania na uwadze należy mieć, że nie należy badać tętna po wysiłku fizycznym (po dużym wysiłku fizycznym częstotliwość może nawet przekraczać 200 uderzeń/min.) lub w stanie przeżyć emocjonalnych.
    Tętno może być częste lub rzadkie. Przeciętna częstotliwość tętna waha się w zależności od wieku i wynosi około:\n
    \t\t - płodu: 110-150/min\n
    \t\t - niemowląt: 130/min\n
    \t\t - dzieci: 100/min\n
    \t\t - młodzieży: 85/min\n
    \t\t - dorosłych: 70/min\n
    \t\t - ludzi starszych: 60/min\n
    - miarowość: tętno jest miarowe jeśli wszystkie uderzenia wykazują jednakową siłę, a odstępy między nimi są jednakowe, w przeciwnym razie mówimy o tętnie niemiarowym;\n
    - wypełnienie: określa wysokość fali tętna i zależy od wypełnienia tętnicy krwią, co z kolei zależy od rzutu serca. Tętno może być wysokie (duże), małe (niskie), nitkowate, równe, nierówne i dziwaczne;\n
    - napięcie: cecha tętna będąca wyrazem ciśnienia tętniczego. Tętno może być twarde, miękkie  bądź dwubitne.\n
    - chybkość: zależy od szybkości wypełniania się tętnicy i zapadania jej światła w okresie jednego cyklu serca. Zależy od prędkości przepływu krwi i podatności ściany tętnic. Tętno może być chybkie lub leniwe.\n
    - symetria: fizjologicznie powinno być takie samo po lewej i po prawej stronie (np. na lewej t. promieniowej i na prawej).\n

  </string>

</resources>
